%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-08-9 auf Seite 389.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{pictures}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{subcaption,floatrow,listpen,fr-fancy,fancybox}
\captionsetup[subfigure]{labelformat=brace,justification=centerlast,strut=no}
\floatsetup[subfigure]{style=plain,heightadjust=object,capbesideposition={left,top},
  capbesidesep=space}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{figure}
\ffigbox[\FBwidth]{\begin{subfloatrow}\useFCwidth% bestimme caption-Box
    \fcapside[\FBwidth]{\caption[Teilbild 1]{}\label{subfig:A}}{\Cat}
    \fcapside[\FBwidth][\dimexpr\FBheight+5mm\relax]%
                    {\caption[Teilbild 2]{}\label{subfig:B}}%
      {\TheCat}%
  \end{subfloatrow}}%
  {\caption[Teilumgebung mit 2 Abbildungen]{Eine normale Beschriftung einer
     Gleitumgebung, die aus zwei Teilabbildungen besteht, die in eine schattierte
     Box eingerahmt sind. Die beiden Teile sind Abbildung~\subref{subfig:A} und
     Abbildung~\subref{subfig:B}}\label{fig:cap}}
\end{figure}
\listoffigures
\end{document}
